點解冇錢拍拖就係拖累人？

長文
頭先又見到有爸打開po話因為自己冇錢冇樓
所以女朋友阿媽就催佢地分手
本身件事其實都好普遍
但就正正係因為哩種事有幾常見
搞到件事比人扭曲到好似冇問題咁
拜金文化雖然全世界都有
但係得香港人先可以咁理直氣壯咁屌返你「人地為前途打算有咩問題呀」
為前途打算冇問題
但係如果條條女嘅理想前途都只係釣金龜
咁就好有問題
乜拍拖結婚唔係為左同自己鐘意，有感覺嘅人一齊開心，一齊捱，同甘共苦嘅咩？
你可能會覺得咁唸好天真
但哩個就正正係問題所在
而家職場男女機會平等 點解唔可以一齊儲錢買樓？
唔少港男嘅唸法都好奇怪
覺得自己冇錢買樓配唔起條女
所以就覺得自己拖累緊人
條女係唔係比你拖累緊，唔係話你覺得係就係 唔係就唔係
如果條女覺得係比你拖累緊就唔會跟你跟咁撚耐啦
做男人唔好做到咁自卑！
如果你一直有「有樓先配得起人」嘅思維
到你第時有樓 吸引返黎嘅女仔好大機會都唔會係鐘意你先同你結婚（我估）

哩種風氣唔改
就會好似支那人喺支那隨街大小便
啲支那細路見到就覺得冇問題咁
香港世世代代都係金錢嘅奴隸

多謝您聽我9up

咁多有錢嘅人可以揀，點解要揀個冇錢，咪有錢嘅裡面揀個鍾意架囉
個道理就好似你好難會去鍾意一個殘障人士一樣，因為一見到就已經唔會考慮發展
有錢只係基本條件

利申：冇錢

如果想生小朋友嘅話，仲揀你條窮撚咩？
咪就係上一代好多人都係咁樣，下一代嘅人受苦囉
一係你唔好生，兩個人過平凡嘅生活都唔大問題

TLDR
貧賤夫妻百事哀
完

好簡單既道理 人係一定簡好既野
要怪就怪個政府令樓價咁高 搞到公屋and租樓仔冇晒地位
我地就係香港入面既賤民 冇資產既可憐蟲

我都認同生仔係要睇家庭狀況 但係點解拍拖結婚都要呀
同個窮嘅性格啱嘅人二人世界 點都好過同個有錢但係性格唔啱嘅人一齊啦下話

因為拍拖結婚大部分最終都會生埋仔

唔係呀我隔離屋陳伯窮到褲袋穿窿 都同佢老婆覺得好開心好恩愛啊 （就咁睇）

當物質生活都只能勉強維持 你精神生活又高得去邊

樓價一日咁高企，一日都無可能解決到，此post已完，邊有咁多真愛 大把有錢又靚仔過你，點解仲要跟你捱 利申：肥矮柒毒窮

雖然兩者有掛鉤 但係唔太大影響
大把有錢夫婦搞婚外情 唔見得佢地關係好得去邊

老老實實，其實只係睇大家有幾愛對方。其實好多問題都有解決方法，唔係淨係用錢去解決。
錢只係一個工具，其實最好諗清楚自已生活究竟需要乜野。

香港地，冇乜野係錢解決唔到，唔等於錢係唯一解決問題的方式。

例如，冇錢買樓，咪租囉。
冇錢租，咪同老豆老母住囉。
婆媳問題 ? 搬屋問題，呢 d只係睇下大家有冇心去面對同解決的姐。

唔通喺香港一切都要睇得咁表面 性格唔啱/唔啱feel真係唔影響？ 過世架喎

講真香港地返工太慘。
我諗你話如果娶欣宜，一世唔駛再返工，我諗好多男人都會九衝

可以搵個又有錢，又性格啱同啱feel 不過都係睇條件架姐，揀過龍咪做老姑婆lor

好認同，之前個男朋友係有錢仔，住半山，都想求其揾個人埋左單算。。但係過唔到自己嗰關

依個個男朋友係無錢，但兩個人好夾，同佢一齊捱面包都好開心

拍拖唔係為結婚？
結得婚嘅大部份都會生小朋友
你唔生嘅咪無問題囉

除非你識個女朋友自住有樓
我啊哥就已經識左個仲長住人地屋企
我地當佢搬走左

今時今日嚮香港，生之前真係諗清楚

我就係覺得用face value 特別係錢去衡量一個人嘅價值係一個錯嘅風氣 但係唔知點解現今社會已經完全接受左 什至歌頌哩仲行為

佢女友阿媽咪就係過來人，驚個女同佢一樣賴野囉

你都唔想另一半同你憂柴憂米啦
父母擔心好正常 幾千年黎都有依d情況

因為香港政府 d政策令 d人要發達先有資格安居樂業 .......

問題係喺哩兩個criteria入面大部份人都係只係睇最後嗰個

其實我最想講嘅係如果另一半都未嫌棄你窮 就唔好自己嫌棄左自己先 而且我講緊嘅社會風氣係年輕人拜金 並唔係家長擔心自己子女嘅well being

拍拖個陣仲係麥當奴過日子
同另一半都散左...先開始發覺自已嫌棄自已窮
自已無能力去追番人

你愛情可以當飯食咪唔撚拖累囉

因為女人拍拖大部分都係想結婚
你冇錢又要想拍拖扑嘢
咁你都要做吓樣扮發奮吓
你講個樓主
無記錯好似拍咗10年儲得10萬
咁就玩嘢咗d囉
只可以話一係佢性能力太強/條女太愛佢
不過條女都比佢玩到就30歲，都好難再搵下家

因為人地有既係選擇
唔同你一齊
可以有更好既生活既話
你唔係累左人係乜

是撚但啦
都係果句
人人都可以有要求
咁佢要求有樓有車高大靚仔
咪由佢囉 做好自己啦

10年10萬固然唔可取。
但係我諗大撚把女都係咁 .....

好似我條女咁，唔撚儲錢，又成日病 .
打工打五六年，上次裝佢戶口得兩萬
屌 ...... 我打三年，衰衰地都四五十萬啦 .......

其實大撚把女係咁，佢 d fd (女) 又係冇乜收入，但係 d化妝品就幾舊水一支，狂去旅行
識得有個就做 sales ,唔知做咩 sales做到，做一年，就去一年旅行，返來再做 slaes, 一蚊都唔儲。
我心諗， 香港， 男女平等 ? 收檔啦

樓主講啲嘢都幾中肯
但香港嘅玩法係咁
貧富懸殊愈來愈嚴重
下游嘅人根本好難爬上去
如果條女有條件
點解唔搵過好啲嘅男人？
要等你幾耐
你先比到安穩生活佢？
係咁點解要揀你個死窮撚？
你害完條女再害埋自己嘅下一代

利申: 窮撚，唔拍拖

利申前，窮撚
但現任從來無覺得我比人差，
一直都有啲有車有樓嘅男仔追佢，
而佢都不為所動，
我哋都討論過呢個問題，
好同意巴打講，呢個香港嘅風氣，
身邊都有朋友因為咁被分手，
我只可以講我好幸運，
我哋都好願意去一齊經歷，
一齊去捱，去跨過，
至於下一代，
我哋覺得，比起畀樓畀車畀物質，
更重要嘅係，教唔教到佢分黑白，
教唔教到佢智慧。

我覺得應該咁講。
香港依家的風氣。其實有部分人拍拖結婚己經唔係愛情。其實只不過係女的想搵人埋單。男的可能純綷想呃下蝦條。
所以討論起上來先咁大分歧。因為一邊可能討論緊愛情，另一邊可能討論緊搵人埋單 。

好老老柒柒....
香港，就餓唔死人。其實冇野解決唔到。爭在兩個人有冇心。

同意，
香港的確係病入膏肓，
共產黨有責任，
但香港人先係罪魁禍首，
其實都無得怨人，
我都曾經有個前度屋企好有錢，
佢哋無睇唔起過我，
反而係佢哋灌輸呢啲觀念畀我，
有啲女想搵人埋單，
都係上一代有一定嘅影響，
所以有人話過，五六十後，
係最貪婪嘅一代，
的確，呢一代人，
係曾經最苦，亦係拎最多嘢嘅一代，
如果樓唔係畀人當商品咁炒賣，
而係每一個公民都有更平均嘅權利，
的確，我哋嘅代會輕鬆好多

樓主好細個？講野咁天真

唔生仔咪無咩所謂囉

拍拖都未係大獲
結婚之後先大獲

唔係話一定要嫁個有錢佬或者富二代
起碼唔駛日日憂柴憂米先啦
貧賤夫妻百事哀

利申 男

其實只能夠講呢d係人性。
又或者上一代人窮到怕。窮到忘記左初衷所以先咁樣灌輸下一代。

但係依家。香港係咪真係窮到會冇飯食?

其實我覺得錢可以解決好多野。但係唔一定下下都要用錢去解決。
兩件事來。

即係好似做家務。
你有錢，當然可以請工人去做。
但係你冇錢，兩個人分擔去做一樣可以。
如果兩條友都唔想做。由得屋企變垃圾岡。咁唔係因為冇錢所以解決唔到問題。而係根本冇決心同用腦去解決問題。

我哋無能力改變世界，
但我哋講過，如果我哋有下一代，
我哋唔會循環呢個觀念，
人性的確係好可悲，
亦係貪婪，
有一部分父母，灌輸呢個觀念畀下一代，
並唔係單純為下一代，
而係想自己安享晚年，
呢樣先係人性最可悲嘅一面

都算係嘅 啱啱踏入社會冇耐
可能過幾年我都會唔同唸法啦
但係如果咁只可以話我比社會扭曲左

如果有一日，你遇到一個女仔，
佢唔介意你係山窮水盡，定風山水起，
好好珍惜，佢亦會影響你，做一個更好嘅人

啲人on9你又聽人講都無計
咁大個人自己分析下人地背後目的真係咁難
人生只係活一次 理鳩得人咁多咩

你真好女仔，我就係其中一個因為窮俾人飛既人

你咁唸就錯喇
唔係條條女拍拖結婚都係為左上岸
有部分女仔只係因為同你一齊開心
願意交托下半世比你
問題係大部分人都唔係咁唸

主旨係人地都未話你累佢就唔好打定輸數

冇錢唔應該拍拖結婚生仔

又唔好話大部分，我接觸過嘅女仔入面，真係少數，
好女仔真係周街都有。

巴打，又見到你
其實你經濟壓力都好大喎
點解你仲可以頂到？
你預咗養老婆一世？
我知自己廢柴，所以拍拖揀對象會揀有搵錢能力既女仔
我自問自己養唔起老婆全部開支
公一份婆一份就算

我覺得係選擇啫，有人選擇愛情，有人選擇面包，其實都無話邊個一定啱或者一定錯。面包同愛情都無講一定會長久，計我話其實最好都係靠自己，無人會比自己更可靠，呢句説話對男女都啱用。

自己做好自己，努力工作，努力揾錢，選擇性就會較大。到時你揀面包又得，揀愛情又得。

大架 .
不過已經同佢講到明，佢願意咪算。
唔得再大家諗方法拆。
佢聲稱佢有個 fd , 老公搵二萬幾養一家三口，佢聲稱絕無吹水成份

住公屋乍
二萬幾養一家三口
有冇計下幼稚園書簿雜費、奶粉錢？
我女朋友講明，希望自己將來有能力俾仔女好啲生活
買樓要揀埋校網
佢好有計劃，又慳
我反而覺得自己好廢

問過，話係租屋

亂up，大陸幾多女仔做同等男人養

港女不嬲=雞
雞鍾意錢好正常者

唔使交租呀？
係咪排緊公屋，所以先咬牙養全家乍？
呢個收入，夠排公屋
拎到各項政府資助
可能又真係夠既
食物銀行都夠資格

補圖
完全夠資格申請公屋
你老婆係咪有乜暗示

我就算生一件....
我收入同資產都過左....

重點係你可以拎張圖串你女友
層次唔同又點比較
人地拎盡阿公資助
當然可以二萬幾養一家
個老婆分分鐘唔使出去做野
你女友應該由細被屋企人富養？
聽落真係不食人間煙火

我都過哂排公屋入息
唔上唔落
好彩係我女友肯將來同住，慢慢儲錢買樓

乜拍拖結婚唔係為左同自己鐘意，有感覺嘅人一齊開心，一齊捱，同甘共苦嘅咩？

1:鐘意 有感覺 唔會只係發生係一個人身上 全世界女成世拍得1次拖?
2:有得揀點解要同你同甘共苦 而唔係同人地坐林寶住大屋 開開心心過世?
3:資本主義社會就係咁 收入代表一個人既能力 地位 價值 全世界既人都係追逐優秀 冇人會追逐差劣 人地揀個有錢仔唔揀你好正常 換轉係你 靚女同肥西同時鐘意你 你會點揀? 將心比已啦

唔係啦。佢重窮過我。
只不過。唔知點解佢d fd都係好似不食人間煙火咁

我淨係知香港女仔係咁二執下樣，打扮下，已經有一大堆男仔等緊排隊做兵，咁好自然佢會係一大堆入面搵個又有錢又有樣又有身型既男仔啦，FEEL呢樣野可以慢慢建立架姐。

我以前都咁覺得，
後來發現d女講一套做一套，主要係拎光環。
又話冇錢可以，唔靚仔都得，
一有仔埋身就:
我唔介意冇錢都唔係餐餐aa
我唔介意唔靚仔都唔係得米7
係呢個社會風氣下，真係全部都係雞，我指心態

重點唔係呢樣，而係男人知自己唔會揀肥西，所以由頭到尾都冇溝過or同肥西一齊

女人呢就岩feel玩完一輪，哎呀都係搵有錢仔，條仔幾撚hurt

又黎對立論 點解有錢就一定會性格唔岩?
就係你覺呢D人妖魔化有錢佬 覺得全部女嫁有錢佬都係做果D比人恰既肉便器 係度精神上打飛機

但事實就係人地sweet開開心心去旅行吃喝玩樂 去度邊扑到邊 生埋一堆仔女 父慈子孝

我個例子係想講 有得揀一定揀優質果樣姐

至於你話女人岩feel玩一輪 只能夠講 人每個時期有唔同追求姐 後生咪追求靚仔好玩囉 到大左要追求安定既 咪睇事業睇錢囉 又唔可以話佢地錯既

我明，揀好野係岩，但唔係傷害人嘅原因。

假如佢地抱呢個諗法而又冇傷害人，我覺得冇問題，事實係日日有冇樓人士開post比伯母，女朋友嫌棄，但又用揀好野呢個正確價值觀去轉移視線線，簡單嚟講同中岀即飛一樣，只係男方輸嘅唔係貞操，係感情同付岀

咁當然真係唔少雞，
可能我年紀大啲掛，
身邊嘅女仔都比較少呢類，
但眼見部份90 00後嘅妹妹，
真係好雞格

唔知你點諗 以我認識
但真正香港人都唔會有 無錢無樓 就去搵個老婆/老公 生番一兩件叉燒去上樓 呢個想法
如果有得出 為左上樓/錢 而去搵另一半做呢件事既 基本上都係承接左上一代支那父母既做法
因為佢地就係咁樣大

仲有 N無人士單身住垃圾劏房 仲好意思搵女朋友?
架房都唔知有無100呎 未計你有無獨立廁廚

香港地4-5千萬算唔算有小小條件/資格？

但係如果條條女嘅理想前途都只係釣金龜
咁就好有問題

你講緊乜撚野啊，無錢點撚樣有前途啊屌你老母，同你講你咪撚生仔添啊

其實邊有咁多得揀
好多野都要講緣份
就算有條件 都要有天時地利人和
向適當既時候遇到適當既人

曾經都為拍拖而拍拖
拍咗7年終於頂唔順
覺得一世人如果唔係搵一個真心相愛既
咁下半世又要點樣去燃起生活既熱情
到最後分咗手 揀咗個自己好愛既男朋友
雖然佢搵唔多 但起碼大家一齊努力
要捱都心甘命抵
而家諗 寧願同互相相愛既人過二人世界
都唔想為生仔而揀個‘條件好d’既男人
始終仔女大咗都係會離開自己
唯有老伴先陪住自己一世

Ps 好渴望組織家庭
但都係睇經濟能力先決定生唔生

窮人拍拖正仆街

樓主首先好多謝你為窮撚講公道說話

但係你自己本身係咪窮柒毒？
有冇畀港女因為你窮同柒而西你面？
有冇戴過綠帽而個條友係比你更有條件？

我諗係因為以上情況係而家既香港太常見，所以令到港男極度自卑

利申 極自卑

其實.....
認真講......就算果個女仔天仙咁靚。唔夾就係唔夾。
有d囡。雖然外表靚，但係個格好難頂。認真，送都唔好要。

唔好為自己搵借口啦, 人地未覺得你拖累佢係因為佢未到個個年紀咋.

到你兩個人結婚要搵地方住個陣, 你就發覺自己窮係會拖累人.

事實喎
人地有錢仔自己住
叫條女上屋企煮下飯仔不知幾爽
平時揸車出入唔洗迫
放假去下旅行
一係係香港行街睇戲飲飲食食買下野
呢d先係拍拖
窮撚果d拍拖生活點比？

我真係覺得兩個人相愛就得
就算俾你搵到個人只係用黎為自己安枕無憂
好無意思
窮唔緊要 肯互相付出就夠
但係香港 咁諗係咪諗得太傻

唔傻
不過你預左貧賤夫妻百事衷咁解

香港冇錢就係冇地位冇得
出聲嫁啦

而家d人拍拖好物質化

你係咪地球上另一個我黎 我又係咁
當然有錢既話洗錢唔洗就住就住 但好多有錢人d背景同價值觀都好奇怪 距離好大唔識同佢地相處 反而而家男朋友同我背景似好多 又同一行有好多共同話題 所以就算要捱我都好開心

岩啊，做乜要依賴人，拎人地d成就，自己攪掂自己唔好，要依附人先生存度

我諗呢個世界都仲有好多女仔會揀愛情

巴打加油

你屋企人係咪冇試過為錢而嘈？
有你就知咩事，我由細到大父母都成日因為唔夠錢嘈
細個搭小巴都剩係俾一個人錢坐屋企人大脾
買多棵菜食唔晒又嘈
水費貴咗少少又嘈
講話有心就解決到嘅，出嚟做咗嘢俾家用未？

自己攪得掂自然唔會想同個自己都攪唔掂自己嘅一齊

唔係有錢人背景同價值觀奇怪
而係因為窮人用自己個背景同價值觀 去睇
所以覺得有錢人既背景同價值觀奇怪
有錢人一樣覺得窮人個背景同價值觀奇怪

兩個雙方都係由0起步
咪無問題囉
如果是旦一方係有錢 但又未去到富豪LEVL
就好易去用個人資產身份地位去搵另一半
除非你係李+X個仔/女 另一半窮到仆街都無所謂啦

仲有喎 就算大家都係0起步 但是旦一面試過同有錢人拖過
都好易拎窮既一半去比較 比比下就898架啦

男人好少咁諗，好少理女方背境，永遠係女人先會咁諗

你以為啦
有少少經濟背景都唔會走去揀啲mk 妹

少年你太年輕

起碼我身邊d 男人係咁

支那化係咁架啦

香港就係一個用錢解決問題既社會

講咁多邊個係有d錢嫁

呢段就啱聽啦
有人揀真愛，有人揀埋單
作出選擇既時候其實就代表佢既價值觀係乜
你揀真愛佢揀埋單正正就係代表價值觀唔夾
價值觀唔夾就係唔夾，習慣都仲有得改，但價值觀真係無得改
只可以講，搵一個同你一齊揀真愛/麵包既另一半

唔會貧窮嘅 不過都唔富貴

其實百事哀依一句野唔係永恆定律黎
下下講出黎就當答左

不過要跟香港個套傳統方式拍拖
結婚買樓生仔就一定洗費大
你同另一半睇得開既 自然搵到另一套方式
不過連登仔自己就係最守舊個個 問黎哂氣

我認同你呀
不過呢 好多答案既
學呢個POST標題咁 除非你窮到極端 又可以住到公屋
如果你無父幹 又無居/私人樓渣手 月收入又唔係好好 如果你係窮人
搵得單人唔夠2萬都無
都係果句 你預左有機會百事哀

除非你窮到極端 否則求神拜佛千其唔好有大病

仲有
當你有一個係因為錢而煩惱既念頭出黎 唔係哀 唔通喜咩?

咁只係因為懶， 唔肯妥協，溝通同用下個腦

有錢，就可以容許你懶，唔洗妥協唔洗溝通唔洗用腦
班女人話要男人成熟，所謂成熟就係指唔洗佢地用腦，等佢地維持係無腦既狀態每日都同班姊妹圍威喂，唔洗用腦d問題會自動解決晒就係佢地既幸福
班女人咁簡單既思維你係唔知定唔想面對

咁好老實講，呢 d係人的問題 .
唔等於冇錢唔可以拍拖。只係大家唔願意解決問題。
溝通，解決問題，磨合，妥協呢 d基本野都做唔到，拍乜鬼野拖 . 呢 d都唔做，叫搵碼頭/搵水魚炸喎 ching

其實香港仲有好多真係唔睇錢為重既女人/女仔
只係大家搵唔到就先入為主話香港再無呢種女人
就好似D人成日話香港無大波妹
香港唔係無大波妹 而係你見識少 社交圈子細 見唔到咁解姐

咁佢地係想拍拖定係搵碼頭，你應該都好清楚 想拍拖既中學大學都拍到夠晒啦
依家黑妹都嫁白鬼王子呀，咁你就知飛上枝頭變鳳凰，攀附聯姻level up先係佢地想要既野啦

屌，咁個標題唔成立啦大佬

香港真係咁多雞？

貧富差距越大既地方就越多雞
而香港既情況係乜，你知我知大家都知

唔係話多雞 而係 可以玩easy mode 點解我要玩hard mode?

又係果句 有得揀一定揀優質
如果你因為窮 而搞到自己唔優質 咁你應該諗計發達 而唔係怪人唔揀你

冇人話唔可以拍拖 個題目係講緊拖累

1條女咁好死唔介意你窮肯同你捱世界 咁係咪代表你就忍心見佢同你捱到皮黃骨瘦先？

你會唔會個心冇半點內疚自己咁窮咁廢？

係愛佢就應該分手 推佢比有錢仔嘆世界

唔係話簡唔簡的問題。而係解決問題有好多方式。
諗計發達喎，係一個方式，難度幾高大家心知肚明。
但係，查實點解唔可以嚮有限資源底下大家就下，睇下點生活？點解只係諗去放棄，搵個現成，而唔係去解決 d生活難題 ? (當然，你搵到個現成都係解決方式之一。但係冇人覺得依家個社會好偏頗/太吹奏呢種即食文化？)

你呢d所謂既解決方法其實咪又係屈就到條女 買唔起樓 供樓囉
屋企唔夠錢 推埋條女去返工囉

但而家個問題係 你係咪好心安理得咁見到條女屈就先？如果係 咁你唔多愛佢了

兩姓相存問題不嬲存在上下巴位問題
最緊要個女仔夠愛你姐
做男人唔係做狗，應該要自己女人就自己為主，証服佢
女人冇八十歲都唔可以比飽飯佢食

其實講真
錢只係其中一個重要因素
無錢都唔緊要，你有冇其他屬於你既魅力去吸引到條女先係最重要
女人真係愛你，唔單止會為你慳錢，仲唔會因為你無錢而嫌棄你，甚至會比你付出更多
但你有冇本事無錢都有條女死心塌地跟你？無就認命乖乖賺錢，或者發展下自己既魅力啦

睇到心酸

路過
我覺得巴打你既思路好好
但如果思路咁清晰，可以成熟地發展自己魅力既人
相信自己既人生都一樣規劃得好好
甚至有份理想職業

講真，一個窮撚
冇錢冇事業，思維上點會做到成熟地發展自己魅力
呢個世界某程度上好公平，邊有咁多懷才不遇？